聞泰晶有廿間分店 肥彭：我應有股份！

【本報訊】彭定康出名鍾愛香港泰昌餅家的蛋撻，事隔兩年半再訪港，他繼續大讚香港美食，更已多次再品嚐至愛的蛋撻。問及泰昌餅家現已變成有逾20間連鎖店，彭定康稱知道此事，笑說：「我其實應該有股份。」他透露過去訪港時曾到九龍區分店，發覺蛋撻味道沒有改變，「仍然好好味」。

今次訪港愛上蒸魚
記者特意帶同彭定康最愛的泰昌蛋撻造訪，但頂着大肚腩、身形肥胖的他表示，兩年半前曾做心臟搭橋手術，由於受訪前的午餐已吃過蛋撻，堅持遲一點才吃；更笑言訪問前一天到訪本港牛津出版社，亦已吃過對方安排的蛋撻做下午茶。
彭定康形容，香港有全世界最好的食物，認為意大利北部的食物亦不及香港，因香港有多種中國菜，也有很好的意大利、法國餐廳，唯一是英鎊貶值，香港所有東西都貴了，但笑言這是英國人自己的錯。彭今次訪港也有新歡——蒸魚。他指香港有兩間蒸魚出色的餐廳，其中一間是廣東餐廳、另一間是混合廣東、馬來西亞特色的餐廳。

幽默

估唔到外父咁識食

慈雲山果間好似做埋今個月唔做啦
冇早晨食啊